陶傑：川普敗選，功敗垂成，對抗極左，唯有內戰

所謂自由派（Liberals），電影「新聞守護者」講的那一代，以英國為首，美國跟隨，歐洲趨之，由三十年代迷惑於蘇聯史太林的公有化，就開始墮落。

自由主義思想，始於伏爾泰盧梭之啟蒙。法國的啟蒙，又得力於文藝復興。文藝復興由達文西到宗教改革的馬丁路德，唯一的主題，就是打破教條。中世紀的天主教，造成信仰的教條，壓制了人的想像力和創造力。文藝復興就是解放。

自由主義之所以由自由開始，在於反教條。相對於自由，還有保守主義。保守主義並不固守教條，只是針對自由解放之氾濫，對道德倫理底線的肯定。保守主義偏右，但不是極右；自由主義偏左，卻不是極左。

十九世紀的歐洲，這樣的左右平衡，互為制約。達爾文主義衍生的優生學，與自然科學相融；另一方面又有解放黑奴的人權平等呼聲。兩者都沒有形成機械的教條，而且兩個大陣營之間，都講道理，因為古希臘的蘇格拉底提倡的理性，成為辯論的定海神針。

一切相安無事，十九世紀的歐洲和英國，是人類文明最燦爛的百年。

但進入二十世紀，雙方都出現異變。右翼衍生成希特拉的納粹和種族主義，左翼初偏執為無政府主義和共產主義，繼由列寧以暴力執行，雙方逐漸都陷入仇恨的人性黑洞。一九四五年，西方合邱吉爾和羅斯福之力，也就是左右兩派的理性力量，一舉消滅了極右的納粹，但由於史太林也是勝利的股東，極左的病毒，無以剷除，在西方的知識界如傳媒學者之間，廣泛留了下來。

今日的拜登，尚是七十年代美國的自由派。副總統賀錦麗，操縱拜登，方是代表「政治正確」教條主義的暗黑極左勢力。拜登父子如典型的自由派，貪錢，易受勾結，早已現形；而賀錦麗背後更有梅根、反法西斯聯盟、Black Lives Matter等上船參與的意識形態仇恨雜牌軍。牠們視美國的基督教、南方保守勢力、茶黨等如仇寇，四年來不斷喧嘩衝擊川普的執政，發展到暴動。

川普只是商人，最初以為做總統，只須扯平美中貿易順差，但很快就看出來：美國國內的政治病毒，尤猛於由「遠東」（Far East）傳入的武肺病毒。但一整代美國人，教育和影視都操縱於自由派極左勢力之手，毒癮深重，用正常的選舉來矯正，或已太遲。若川普敗選，功敗垂成，若決心恢復美國的初心和靈魂，唯另一場內戰。

根本夠哂鐘ww3係睇邊到爆先，美國真係內戰中国俄佬自然郁手，中東又會開波

就算係南海台海開波先其他國家一樣會借啲意郁格離

俄佬郁手打中國？

19點睇自己今次估錯?

美國收皮啦拜拜

19

俄佬要個亞洲不凍港

賭馬輸咗，建議兩班馬主在馬會開大片

推

應該錯在認為美國人仲會有理性同LOGIC

佢咪話過想錯返次囉

內戰

俄佬邊度哽得落就照食，典型北極熊性格！

一定會, 再有antifa暴動就會槍戰.

其實捅支那黎講俄佬真係捅最大力果個

你要知道俄羅斯果班懶鬼係好需要中國比佢吸血 要左中國黎佢又唔識管 除非行奴隸制

牠們

俄佬：侵你咪撚同我爭呀

中共呢獲真係食哂花生

Trump 今次都係小輸
對家都係險勝
民調又係錯
以為Trump 大輸

呢到可圈可點
個standpoint 係代入受中國壓迫嘅香港人
定真係係美國生活嘅美國人

咩stand point都一樣啫
Biden 家族同烏克蘭天然氣公司勾結呢
封中國關呢又話唔好
跟who cdc建議唔封城，唔駛口罩架喎
之後反who，佢哋又講乜呢

美國世界第二 學中文啦

下半part冇撚講錯喎

咪低能，出年冇曬 antifa 、 BLM 行為啦，一出即刻民主黨上位派鐵拳打壓

仲有TRUMP 係外交上既成就呢?
又無人睇到

中東有成就係真 而且都好大
遺憾係同時同多國交惡
WTO WHO呢啲組織直頭唔去玩
built.well嘅世界個體系trump 都都去沖擊緊
無可能係美國主流嘅人都會接受

輸咗就要內戰？咁不如學中國規定由某一個黨執政，廢除聯邦制改行中央集權，政府各級都要設政委由政委話事，咁就萬無一失啦。

呢幾年主流媒體
FB TWITTER 既所作所為
佢地用咩手段呢
歷史其實真係係咁LOOP架
結果都係得向一條路行緊啦
希望19 又唔中啦
真係望明天會更好囉

世界一定要打仗先可以撥亂反正

侵當選先會

拜燈上點會, BLM自己友嚟

會接受呢D嗎

有認，讚鮑sir估中，要開patreon做kol

可圈可點？

我都想講

95% vs 5%

若元

唯另一場內戰唔係唯有內戰，你係咪閱讀理解0分？

百幾年嚟食滑佢 要死人就推支那人去死
要地就食左支那D地

咁迷行囉
佢地成日咁做

輸就想人地攬炒呀？

唔駛打壓，出一兩句聲就會停，因為本身佢地就係搞手

270對268將會繼續撕裂成個美國社會

就算trump贏到NV都係272 vs 266, 兩邊咁接近既比例, 社會撕裂唔會停到落來

fb, twitter果d social media為左加大user engagement, 會係算法度encourage網路互屌, 呢d科網巨頭就可以通過社會撕裂拎到更大既利益

中共同時可以趁呢個機會繼續infiltrate自由世界

而家係全球化vs反全球化, 新舊能源既既得/potential利益者之爭, 中國係全球化同新能源既大贏家, biden政綱就係同中共扯貓尾

republican 派系如果未來4年唔加快步伐去開發新議題, 下屆都未必返到白宮

標題黨
人哋句內戰唔係真係打Civil War

又話95%贏....

其實完全唔明，點解美國左翼識得反法西斯主義，但是又會對共產主義有幻想，明明共產主義殺既人比法西斯主義多幾倍以上

唔通真是猶太人的命才是命，莫斯科以東，澳洲以西之間d人就唔是人?

俄佬最啱係用呢句

笑騎騎，放毒蛇

如果美國內戰仲好喎
俄羅斯同印度唔洗再避忌
可以即刻攻打中國一齊分豬肉

輸既原因？
對家有否與其他國家進行勾結，試圖黑箱作業？
你個邏輯就好似話
林鄭係贏返來。所以香港人無必要出來抗爭

5毛公關

睇下條友出d post就會略知佢底細一二

咁邊個係當權者都會被打壓
浸派時咪又係咁樣打擊對手
持平少少

結果存疑可以打官司，打內戰就即係政變呀！

共產主義衍生嘅係極權
簡單啲邏輯上來講
共產某程度上=皇帝（集權於一人）
左翼程度上=丞上（集權於一個體制）

牠們視美國的基督教

派一次聯邦特勤即刻比傳媒屌到開花；做野係地方正苦呀，所以你見最勁係藍州，唔識就出少句

海參威唔係咩?
雖然我有直覺俄佬想要東北

就係陶傑呢類右翼分裂社會，製造仇恨

陶傑唔係講總統輸左, 然後為左贏返要內戰, 呢個情況打官司都得啦我同意

佢意思係個big picture 入面極左勢力已經滲入美國唔同既地方, 由大學同傳媒開始, 慢慢到政府, 再到副總統之位, 要阻止極左勢力好有可能只有內戰呢個選項咁解, 就好似當年因為棉花同黑奴打左場慘烈既南北內戰咁.

法律喺政治上既判決，往往取決於法官的所屬黨派
假如發動政變既內容方向取態係正確，有何錯嗎？

內戰又一定係動刀槍既......

上次聽到佢講仲相信美國人仲有分析力

真係覺得佢太睇得起而家班美國人

咁正面？

有軍隊係共和黨既

可能會兵變

查清楚個成語點解先啦ching

俄佬食花生 邊個輸緊打邊個

呢一場係共產主義對資本主義嘅戰爭

輸一次就要打仗 冇鬼用

仲有幾個月先交棒, 仲有大把花生

戴頭盔，推落蕭生度

2個世仇攬炒左

笑下姐。

我諗陶生都大跌眼鏡。心諗：班左膠都痴撚線

上咗位，重攪乜

對方出術都計？你傻㗎

比錯負皮

lm

冬天會結冰

應該咁講 估錯咗原來媒體對美國人洗腦洗得咁嚴重
互聯網已經完全比自由/共產派系控制

輸在美國造馬好似中共都咁明顯
以為美國核心價值唔應該咁

人口過剩，資源分配不均 世界動盪
係時候打ww3了

你都傻
上一屆咪又係咁

咁起碼要食大連

其實所謂左翼都係deepstate控制 一切按緊佢地要做既野進行

其實講得幾好, 史達林佢贏哂二次戰果, 真係多謝哂杜魯門

但賀佢個人其實係政客, 佢只係睇到個風吹極左佢就扮佢係極左, 佢比敗登好, 至少佢無咁無能

拜登真係唔得架啦, 唉

內戰就未必 但D深紅既洲可能會要求獨立

錯在當正香港係世界中央就真

咁呢個又從來無

USexit

點有孤立呢又

19 好早期話相信美國人民智， 點知原來真係咁低

但佢賴老蕭燈死咗喎

支打台

都唔係叫打啦
台仔而家無人理會還拖咩

我諗都會守幾日,好似日本打香港時咁

根本china joe上台未係恐怖

最恐怖係嗰個極左癲婆

人類歷史上除咗德國肥婆係正路少少
女人執政必定會令社會陷入嚴重亂局

2000 Bush Vs Gore 咪又係打官司，最終判决有利Bush唔通民主黨又應該政變？邊個係啱邊個係錯從來由贏嗰邊話事，輸嗰邊唔服咪四年後捲土重來囉，美國唔係中國冇剝奪政治權利，輸咗唔係永不超生㗎。

估已經滲透台灣囉
你話國軍有冇⋯⋯
到時逼官
1分鐘都唔駛

你講緊中國01年入嘅WTO然後咩承諾都無做到
定UN嗰啲俾錢拉兄弟入去 然後極權國家可以入人權理事會
定WHO呢啲幫中國隱瞞疫情搞到信佢地嘅國家仆曬街嘅
國際組織？

美國主流嘅人唔接受
所以呢班主流嘅人可唔可以擘大對眼睇清楚現實
不過今時今日仲咁多人撐WHO
我諗都無乜好expect

X2
無嘅, 19見過七十年代英國個種垃圾, 到八十年代列根戴卓爾夫人領導嘅西方世界
再睇睇宜家嘅歐美

有啲似日本早期嚟學習中國文化
宋亡後幾佰年再嚟睇你, 噢原來你宜家係咁嘅....
"interesting"

今次完全支持19觀點

傳媒一面倒偏頗
一般人好難理性思考
佢哋相信自己就係理性

印度佬就醒啦,加快軍購步伐

19才子又係度9UP

如果冇舞弊應該會估中

可圈可點應該唔算成語，冇典故

阿拉斯加

講笑姐 你唔係咁認真下化

如果當年南方打勝就好,今日左膠就唔會橫行

佢有話係以舊時認識嘅美國人

政治打壓咪同依家香港咁
有乜唔同?

English choi好少少

民主黨放狗喺自己州通街吠嚇鳩人呀，唔明我講乜就算啦

唔好傻
左膠又好廢老又好
都只係會晌自己同溫層圍威喂
點過濾佢地都根本會搵番同立場既野黎睇
唔通你覺得黃既會睇港人港地然後覺得佢講真話咩

呢樣真, 尤其德州呢類本土味較重嘅地方